香港軍事評論員：中國15年內將有6艘航母 逼台灣簽城下之盟統一

香港學者：中國15年內將有6艘航母 逼台簽城下之盟統一

新頭殼newtalk | 文/中央社
發布 2018.04.11 | 20:31

香港戰略學會主席、軍事評論員梁國樑今天報章撰文，預期中國大陸在未來15年內將擁有6艘航空母艦，各有不同巡狩方向。

相關文章在明報刊登，他在文章中指出，大陸國家主席習近平早前提出的「兩個15年」，即目前至2049年建政百年大約30年間，劃分為前後兩個15年，恰好是兩個中期戰略目標。

文章表示，大陸中期戰略（頭15年）的重要任務之一是兩岸統一。據稱，和平統一非絕對不使用武力，採用美國處理古巴飛彈危機的方法，將台灣圍成鐵桶一般，逼簽「城下之盟」也是和平統一的方法。

大陸要達到上述目標，有3個軍事方向至關重要：一是日本方向，二是關島方向，三是台灣東部方向。

據分析，大陸必須要有應對這3個軍事方向的航艦戰鬥群；考慮到首兩艘航艦是戰力稍遜的滑躍起飛航艦，大陸需要4艘航艦應對。

文章透露，據了解，5年後，大陸將有兩艘彈射起飛的航艦加入海軍行列，再花5年形成作戰能力；15年內兩艘核動力航艦也將入役。

文章表示，大陸航艦的中期戰略目標是擁有6艘航艦，外傳大陸南北多個造船廠—有說法指3個—已展開建造工程。

文章並透露，大陸首艘彈射起飛航艦將命名為「廣東艦」（以人民英雄紀念碑第一塊浮雕虎門銷煙所在省分命名），仍使用蒸汽動力。

另一艘彈射起飛航艦命名為「廣西艦」（以人民英雄紀念碑第二塊浮雕金田起義所在省分命名），相信航艦已開建。

此外，外傳大陸核動力航艦早已立項（項目獲得政府批准），這說明它們不必等待前兩艘彈射起飛航艦建成才開始建造。

文章表示，大陸核動力航艦的電磁彈射器已研製成功，另一重要子系統大功率反應爐也已取得成功，核動力航艦總體設計馬上可以展開。

文章指出，未來大陸航艦的巡狩方向還有南海，它很可能成為美國航艦側擊台海的地方；另一高危方向是孟加拉灣，它是美國戰略核潛艇偷襲大陸隱蔽之地。

長遠而言，大陸要有航艦編隊巡狩這些方向，這是大陸需要6艘航艦的原因。

專家

攻台灣要航空母艦把撚

其實佢知唔知航母主要功能！

香港果D 政治評論員, 軍事評論員, 一樣都係9up呃飯食

講D野完全唔正常

明明福建對台灣黎講已經係不沉航母啦
統一左未

如果有真航母 六架夠打晒成個亞洲

統佢老母咩，根本就係侵略
台灣有自己文化自己法制自己政制，而且已經向西方文明民主方向發展
賤畜大陸狗為左自己on9大國主義同大統一垃圾思想成日想恰9人食人地成個國家

我玩rise of nations 時都會用航母打隔離既島

可能呢位專家以為自己打緊機

問題係美帝會唔會比15年時間你呀

又出將部黑煙武艦出黎

中國15年內滅亡

然後15年後佢對手有60艘

哈哈哈

專家食屎啦

屌 笑咗

係NASA唔知攞咩秘密武器出黎,最大可能係天氣武器,亦有可能係memento mori

美帝太空航母

你起好1艘 美國即刻同你起多幾艘

on9專家

美国: 我哋記錄係30分鐘打沉3隻航母

【Now新聞台】美軍核動力航母羅斯福號戰鬥群在南海執行艦載機訓練，被認為是要向中方展示實力及宣示航行自由。有美國傳媒早前報道，中國在南沙群島安裝干擾通訊裝置，被形容是進一步將南海軍事化。

羅斯福號航空母艦戰鬥群周二在南海海域，出動20架艦載F-18戰機執行升降訓練，歷時約20分鐘，美軍還邀請多名菲律賓軍方將領和官員隨艦觀摩。

羅斯福號上星期結束訪問新加坡後駛入南海海域，有美軍指揮官聲稱航母航行時，有中國船艦在附近游弋，強調只要各方遵守國際法，相信在南海不會發生衝突。

解放軍海軍上星期亦在海南島東岸沿海水域舉行演習，加上有報道指中方在南沙群島部署干擾通訊的裝置，外界相信羅斯福號今次的舉動是要宣示航行自由，以及到南海展示實力。

《華爾街日報》周一發布相信上月拍攝的衛星圖片，顯示南沙群島美濟礁上部署了懷疑用於干擾通訊及雷達系統的裝置，見到裝置天線已經打開。

情報消息指，過去三個月美濟礁及永暑礁的前哨基地都部署了干擾裝置。

報道又引述美國官員，認為中方在南海島礁部署電子干擾裝置顯然只是軍事用途，形容是中方實現南海軍事化的重要一步，又擔心中國有能力向這些島礁運送軍用物資，並控制重要貿易航道，會將其他聲稱擁有主權的國家或地區，擠出有爭議的海域之外，並可能牽制美國在南海保衛台灣等軍事行動。

中國國防部回應指，南沙群島是中國領土，在相關島礁駐軍和部署必要國土防禦設施，是主權國家的當然權利。

我怕6艘航母出動曬飛機之前已經被人擊沉……

之前呢條友話第一首航母係電磁彈射超越美國

美國越整越貴，好難想像國會會俾佢起多幾個戰鬥群

打埋全宇宙都得，剩係一架宇宙最強戰機已夠用，行胸"無濫"俾你地睇的炸

人地可能係star war入面個種航母呢
唔知咩j3x可以飛出太陽系拯救地球呀

仍使用蒸汽動力。

到真係有需要嘅時候 美國同你一個月六架航母都仲得

咩國會咩冇錢 和平時期做下戲啫

拎返金門未

中國研究打美國航母，但美國更清楚點樣中國摧毀。

淨係西太平洋既美軍核潛艇已經足夠克制整個中國海軍，美軍派幾架轟炸機發射近百枝導彈，中國航母一去不返。

美國佬發起癲 上下一心嗰陣
個生產力係怪物級數
二戰有板你睇

係差在美國打唔打姐 如果要打中共 五毛年代已經一早打尻左
我覺得統一 台灣 係遲早既事

美國佬立場 係有利益行先 冇利益 採你都傻

一般嚟講你唔郁到美金嘅地位
唔打到美國領土
美佬唔會點理你
全球海軍加埋都唔夠美國海軍
但如果邊日支那痴咗線話要用淫民幣嚟結算石油的話
咁佢買定KY搽定個屎眼都得

六艘

二戰嗰時嘅戰線。仲係喺對面洋。
其實只係用咗一隻手指尾嘅生產力

6艘航空母艦?
美帝表示而家生au au有11艘, 1艘仲要係福特級
F35已經上艦

成日都話 係支那渣先要拎航母出嚟丁
二戰期間日軍都有好幾架啦
自己就咩都無

當俾你真係起好
但係d戰機呢
俾人當靶射咋

食屎啦！冇咁耐命

一定有了

美國可以半年一艘

佢搞人哋 = 解放
人哋搞佢 = 侵略

你講呀
可以逼得到台灣？
就算政府投降啲台灣人都唔服啦

自秦漢中原南侵閩粤叫做"完善"中華版圖

坐a320 都係一個鐘

用6部柴油船焗暈台灣人

小支支: 美帝的f35有什麼好怕 咱們也有俄爺爺的su-33

屌你啦 又話下年武統
越講越耐

攞整二戰航母既難度同現代航母既難度比

咁你又唔諗現代既生產力同二戰既生產力

.tw

又想用香港名呃臺灣

on9

城下一聚

如果侵侵連任唔到
黎多次左膠好難講

自己未有個陣又周圍通人講航空母艦威力唔係咁大一支飛彈收佢皮，依家自己有就講到戰力有幾勁

唔好忘記美國有堆影子艦隊

用來俾班噴精打飛機,乜唔係咩?

航母同埋護航既驅逐艦唔係核動力無意義，
因為中國海外基地太少無地方作加油

支那果部未就係二戰航母囉

到底黎緊既世紀打杖仲係咪靠航空母艦？真係好懷疑。。。

日本：有關我事...

到時日美輪流喺基隆港停泊中型戰船
6架航母唔敢攻只係鳩行燒油
計劃無限期延遲

戰艦 識飛嗰隻

我玩尤里復仇都唔咁樣打

都係

剩係貿易戰都撚到你死死下 仲想學人講軍事衝突